基金經理譚新強 斥做樓奴如鹹魚

【本報訊】香港樓價已成癲價，但追上車、炒賣的大有人在。著名對沖基金經理、中環資產投資行政總裁譚新強表示：「啲人將成世積蓄擺咗落去，變咗做所謂嘅樓奴，你咁樣同鹹魚有咩分別呀！」

中環資產投資行政總裁譚新強。 資料圖片
現時買納米樓危險

譚新強續指，現時買樓就似高追美圖（1357），部份買美圖資金是為了走資，而同時「香港樓市因為有啲唔係好正常嘅熱錢走入嚟，炒高咗啲地。」不過他稱，樓價不會像美圖股價般急瀉，預期樓市一年內未必會崩潰，但聯儲局退出QE兼加息的情況下，買入呎價兩、三萬元的納米樓，中長線來看是明顯危險的投資。
他又直斥樓市「麵粉麵包論」老套，就算中資高價搶地不代表樓價會繼續升，中資發展商或為走資，不介意有一定虧蝕。另外，他認為始終要看收益回報，若息口續升、租金追不上，港樓理論價值就會跌。最後，譚新強批評「供樓平過租樓就一定應該買樓」的言論，供樓等同背負幾百萬元債務，風險遠較租樓大。

氹人買基金既手法真係層出不窮

佢放曬D 樓做租租未先

想笑死人咩

上左水既人

基金佬最近生意唔好?

咁買左樓未？

廢淡

買咗

why not both

屌 基金經理大把錢梗係不怕沒樓住la

我認同租金回報過低 有錢投資不如買樓

但係自住屋點同投資 買樓係解決生活需要

講黎講去,

佢都係叫人唔好買樓買基金囉

你地全部唔買樓, 買晒基金

基金經理咪有樓住囉

你知道太多野

On 9 近五年無買樓就知佢一係on鳩 一係呃人啦
2012年掃樓而家升左幾多呀

人地賣緊對沖基金
唔係互惠基金喎
我都想有錢幫襯

咪係 樓上講到人地想水d師奶買基金咁

我地連俾錢佢賺既資格都未有

成班on9仔連對沖基金都懶得google下 響度留言派膠

我見到件青山走犯
成個報導主角都無叫人買基金
都可以FF

閱讀理解真係貴

對沖基金好多都縮資產規模 因為大部分扣左表現費都輸大市！

對沖基金既目的好似唔係要跑贏大市
唔係要absolute return 或者跑贏息口？？

講緊連個市都跑輸，仲講咩absolute return 睇下巴菲特既long bet

香港基金唔好買，要買就美帝嘅

上面啲on9同人分乜鳩基金，賺唔到錢就係垃圾，12年求其去大西北買層2球樓，收租兼今日升一倍有多，唔知呢位基金佬擺2球喺佢度做唔做到?

人地都係講緊今日個回報率姐 今日買四年後會唔會翻一翻先 理性d la 買左樓都唔洗咁緊張既 咪聽下囉

得啦得啦
買樓至叻啦得未？

總之人地叫唔好買樓就係想呃你層樓啦

唔知做咩事有樓就好似屈機男上身咁
大把人有樓啦，咁都有得打飛機

我一啲唔緊張，因為2012年開始已經買咗，請問佢嘅基金四年後係咪保證翻到一翻先?

唔好意思，唔會幫襯佢，我都識買其他嘢，唔止樓，講到基金實贏就唔該收皮

上得連登9up既 點會係hedge fund 既client

冇人叫你幫襯佢 係你問人地生意係咪唔好先

錢又唔係得佢一個人有，樓又唔係得佢一個人有
講到人地想氹佢層樓咁

仲可以解讀到“基金實贏，叫你幫襯佢“

個logic我真係點都諗唔明

咁講乜嘢鹹魚論呢?買基金唔可以係鹹魚，投資投機各式各樣都有，呢幾年買樓投資升幅高過佢嘅基金，點解人哋係鹹魚呢? 係樓奴呢?我full pay買樓唔得，樓乜嘢奴? 一定要供嘅咩? 倒返轉頭我認為呢條基金佬2012唔投資樓，正一on9，結果係樓價跑贏佢個垃圾基金，佢唔係on9係乜?

佢咁講即係用基金佬身份講，買樓係鹹魚，冇法唔令人聯想佢係推銷佢嘅基金

大佬呀....你唔好咁敏感啦

唔係敏感，係屌佢偏見，樓唔一定贏，基金亦唔一定贏，佢唔係神仙，佢預測一年後樓價大冧，準確日期同冧幾多冇講，同江湖術士冇分別，要預測比個日期同數字，講鹹魚有咩用,如果唔冧冇做鹹魚咪到時搵林太比嘢佢食囉

佢只係提出佢認為現時價位買樓風險太大 內文有原因唔重複 唔洗咁著重係鹹魚呢個字頭度

咁講法係咪買樓風險大過買基金

我唔知 佢冇提及過我亦都唔知佢個基金有咩成分/投資方法

痴線 上面有樓果個人logic 可唔可以好少少呀 買完樓傻撚左呀？

hedge fund 需要出來求你買麼
成篇都講緊而家高追 風險大
你4年前係QE緊 冚世界d熱錢流入
而講人地都講明 Fed 果邊逐步調高息口 再加上停QE
人地美國係黎剃返全球羊毛 情況唔同 先叫你諗清楚咋嘛 咪當人hedge fund 普通mpf 果d基金佬先得架
Fed加息 hkma 雖然話唔一定要同步加 但始終都會有調節既一日
的確對上一次金融危機後 樓價係升好多 但唔好唔記得呢個世界有business cycle 有借有還

利伸： 小學雞水準

租金可以隨通貨膨脹調整，2012年我買嘅樓2球，當時市值租金7000,今日10000，一年12萬，比多啲當扣2個月係差餉地租管理費維修交稅，實收十萬，以2球年收十萬，計吓佢個垃圾基金投入同樣金錢，由2012起扣除所有費用回報高還是樓高? 都未計未來加租，收租都只係甜品，樓價升足1倍有多今日跑贏佢個垃圾基金先係重點，投資投機唔睇過過往表現，用乜嘢判斷?

咁代表一定係樓價會跌，今日買樓嘅實輸? 16年頭林太口中嘅食屎磚家咪呢啲囉，當時一樣大把呢啲江湖術士，信佢嘅咪on9囉

佢return 好高

咁佢應該用佢基金嘅實際收益比較投資樓市嘅收益，唔係鹹魚乜鳩，要預測就比啲實際日期同跌幅，唔係𨳊噏買單邊買到中為止，升到50000/尺跌返去45000/尺，我今日去買15000/尺，你話我on9定我話你on9呢? 係人都知樓價一定會跌㗎啦，唔係2016年林太點會送咁多嘢食比呢啲磚家呢?

只可以話 你上一波買左樓 係醒
而家成個環境因素都轉左 淨係香港都搞左兩次印花稅 炒家買入仲要等個價過返個稅率先有賺架wor 唔係又要擺係度等 等幾耐
大陸又係靠房地產谷左一堆資金出黎 好幾年周圍買買賣賣 香港算係最近既國際市場 但近年內地都出聲話要降降溫啦 咁多不穩定又偏負面因素 睇淡好正常姐
佢有佢既睇法 你有你既睇法
淨係可以講 人地唔洗出黎帶風向hard sell 你
當然你覺得自己眼光好準咪一笑置之
講到d 做10幾年投行既人係江湖術士 未免太可笑

連登果然個個都人中之龍
連咁高回報既對沖基金經理只要係講到樓市過熱都會被連登屌到一文不值
睇怕樓市會如連登仔所料只升不跌

做投行唔昆你自己點炒 唔通教街外人發達
個個發達邊個輸錢 你都on撚9

以佢用基金佬身份出預測，令人懷疑佢有動機有乜出奇，另外投行做唔代表一定醒過人，預測冇日期冇跌幅嘅同廢話冇分別，任何炒賣冇分別都有波幅，今日佢知到係上升軌道嘅底，中，定頂? 樓一樣有升有跌，以往績睇香港樓長期都係向上趨勢，佢咁話跌咗以後冇得翻身? 供樓係用樓市槓桿，比較通貨膨脹速度嚟講，付出利息係少過佢。換言之借錢有利息，放錢係銀行冇利息，供樓唔係負債，我可以full pay都可以供樓，到目前為止利息低，聽日升到十厘利息我仍然可以贖樓避免高息，點解供樓係負債? 30年按揭提供一個one way bet嘅好工具，唔係我講係巴菲特講嘅，佢唔係叻過股神嘛? 股神買樓都係供，佢係負債嗎?

2012年起都係咁講，16年跌咗啦，咪又繼續睇跌9成

算la 巴打
好多人早幾年被迫買左樓
你唱淡即係咒佢陷包散

我贖晒樓，得一間只有1球唔到貸款，隨時可以贖埋，我望跌𠻹，唔係點入貨呀? 咪以為樓價跌業主就要跳樓先得㗎，香港樓六成幾七成樓冇做按揭，唔係諗住樓價跌佢哋全部要跳樓呀，凡爆煲一定係超高槓桿，換手率高，今日你睇吓樓市係咪咁? 幾百億去投地皮嘅又蠢過基金佬?

佢驚被人唱淡到層樓跌價

根據個基金官網寫"has an annualised return of over 16% since inception in 2015"

(1+0.16)^5
回報210%
佢個fund aum 依家係28mil 2億幾港紙
姐係佢5年由1億炒到2億

同期中原CCL 由100到依家14x

利申 唔識基金呢家野，只係覺得佢有資格講野

當然樓價可以keep 住升，有錢幾時都可以入市
你有錢防守等於香港好多人都有錢防守？
香港樓六成幾七成樓冇做按揭當中又包唔包括50年唐樓,未補地價既自置公屋居屋？
其實我唔係想唱淡，只係樓價顯偏離左市民負擔能力係客觀事實
當然每人都可以有自己觀點
但都要有有返合理的分析

點樣偏離左市民負擔法

樓上班on9話人水你去買基金
你買到佢d基金既應該唔會上緊連登

6成幾冇按揭仲唔係防守？淨返嗰啲供得起跌咗咪擺係度，除咗大規模失業，嗰時股市基金統統冧晒，《香港2030+》預計咗到時欠1200公傾土地，2036年人口達到860萬，通貨膨脹每年增加，土地係不可再生資源，就算填海都係有限嘅，銀紙可以無限印，或者四年後又再QE,每月860億美元，睇好睇淡冇問題，睇淡樓價都係跟市場，唔會因為人為願望改變

呢條基金佬嘅將按揭睇作負債，股神睇法係30年按揭提供業主一個one-way bet嘅好工具，你話邊個有道理? 股神都係供樓嘅

預測冇跌幅冇日期，20XX年話唔定世界末日𠻹,今日開始乜都唔做等死算數？

「長期而言，人都不免一死」

要理解樓市，落去地產舖唔買睇淡都混吉吓，睇吓個市場係點，公屋居屋未補地價根本未算私樓，跌咗供得起嘅咪繼續住，唐樓冇按揭直係業主唔會因升跌跳樓，諗住一跌就大把貨? 自從辣椒趕走炒家，冇人帶頭劈價做成效應，呢幾年買家講價嘅能力接近冇，除咗冇實力業主，我最近睇樓365萬講七萬都唔賣，2日之後以363萬成交

你低位入左市係你好彩咋
你估你真係專家咩on9

買唔買到一個問題，佢𨳊噏就駁佢

投資投機一定好彩大過專家，所以你咪on9,佢唔好彩都係on9

老老豆豆 點睇人地都唔知retail fund黎...
搞清楚d mk sales同fund manager..雖然你地一樣叫佢地做基金佬

佢可言論唱淡，沽空地產股銀行股，或者由佢屋企人去買，因為佢嘅身份令人引起聯想

湯文亮唱淡佢啲子女入貨，點睇?

樓演最好同講股佬一樣，係公開媒體發表言論申報利益，每次主持都會問有冇嗰隻股票就咁解

人地個基金真係賺得多過你買樓喎
柒少陣啦

你咁講巴菲特索羅斯都係基金佬啦
呢條友同佢地同級架戇尻仔

你盲買樓賺唔代表你醒啊

比啲數據，講冇撚用，投入嘅資金按比例計返數得啦，巴菲特係基金佬，但人地講嘢有道理，佢就𨳊估𨳊噏，兩個都做基金，我點解信個渣嘅?

巴群都係跑輸你個西北樓渣

其實過得到壓力測試，供樓都唔係好大負擔
點解講到一買樓就無左生活咁

香討潮文

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息四分一厘（唔知香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過，香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！

2018：年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！